<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">BirthStone</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="Symbol">상징</string>
    <string-array name="months">
        <item>1월 가넷</item>
        <item>2월 자수정</item>
        <item>3월 아쿠아마린</item>
        <item>4월 다이아몬드</item>
        <item>5월 에메랄드</item>
        <item>6월 진주</item>
        <item>7월 루비</item>
        <item>8월 페리도트</item>
        <item>9월 사파이어</item>
        <item>10월 오팔</item>
        <item>11월 토파즈</item>
        <item>12월 터키석석</item>
    </string-array>

    <string-array name="Icon">
        <item>stone1</item>
        <item>stone2</item>
        <item>stone3</item>
        <item>stone4</item>
        <item>stone5</item>
        <item>stone6</item>
        <item>stone7</item>
        <item>stone8</item>
        <item>stone9</item>
        <item>stone10</item>
        <item>stone11</item>
        <item>stone12</item>
    </string-array>

    <string-array name="Detail">
        <item>석류석(石榴石). 라틴어의 「종자」를 의미하는 말에서 유래한다. 단일 보석명이 아니라 유사한 광물의 그룹명으로, 또는 암적색의 돌을 상상하지만 청색 이외의 여러 가지 색조가 있고 스타효과나 변색효과를 나타내는 돌도 있다. 가넷은 대략 다음과 같은 그룹으로 분류된다.</item>
        <item>자줏빛의 수정을 자수정이라고 하나 색깔의 범위는 매우 넓어서 무색에 가까운 연보라빛에서부터 진한 보라빛까지 있다. 자수정이 색깔을 띠고 있는 이유는 아직까지 분명하게 밝혀지지 않았는데, 미량의 망간을 함유한 때문이라는 설이 있으며, 일반적으로 유기물질에 의하여 착색되었기 때문이라고 한다.</item>
        <item>남옥. 베릴의 청색 변종을 말한다. 라틴어의 「해수」를 의미하는 말에서 유래되었다고 한다. 일반적으로는 담색으로 청색이 진할수록 가치가 높다. 태반이 녹색기미가 있는 블루의 색조이므로, 가장 평가가치가 높은 청색으로 하기 위해 녹색기미를 지우는 열처리(원석을 고온으로 가열한다)가 행해진다. 주산지는 브라질.</item>
        <item>금강석. ｢영원한 보석」이라고 불리며, 구약성서에도 기록되어 있는 인류와 인연이 깊은 보석이다. 단단함에서 그 이름도 그리스어의 「정복하기 어려움」이라는 의미의 아다마스(adamas)에서 유래되었다고 한다. 단일 원소 탄소(C)로 구성되었으며, 모든 물질 중에서도 가장 단단하여 공업용으로도 널리 활용되고 있다. 그 품종은 4C라고 불리는 요소, 즉 중량(Carat), 커트(Cut), 색(Color), 투명도(Clarity)로 결정된다.</item>
        <item>취옥. 녹주석의 하나로 크롬을 함유하여 취록색을 띤 투명한 보석. 좋은 색과 반짝거림이 가치 기준으로 되며, 색이 너무 엷은 돌은 그린 베릴이라고 하여 구별된다. 베릴 중에서도 고가이다. 흠이 나기 쉽고 내구성은 다른 돌에 비하여 낮다. 또한, 인클루전이 많으므로 눈에 띄지 않도록 오일처리된 것도 있다. 주산지는 콜롬비아, 브라질, 탄자니아 등.</item>
        <item>탄산칼슘({{#337}}) 이 주성분으로 조개 속에 이물질이 들어가면 이것을 탄산칼슘이 둘러싸고 이 탄산칼슘 결정의 작은 입자는 ‘콘키올린(Conchiolin)’이라는 물질의 층을 만드는데 이것이 겹쳐져서 진주층이 형성된다. 진주는 바다에 사는 쌍각류 연체 동물인 조개류에서 주로 만들어지고, 일부 민물 조개와 고동조개, 달팽이 속에서도 간혹 생기는 </item>
        <item>홍옥. 루비의 어원은 라틴어의 적색을 의미하는 루베러스에 유래한다. 사파이어와 같은 커런덤의 일종으로, 적색의 것을 루비, 기타의 색을 사파이어라고 한다. 피전 블러드라는 선명한 적색의 돌이 가장 귀하고 소중하다. 또한,큰 돌이 적으므로 1캐럿을 초과하는 것은 고가이다. 색이 옅은 것은 핑크 사파이어라고 불리며, 루비보다 가격이 낮다. 주산지는 미얀마, 스리랑카, 타이 등. 7월의 탄생석. ②약간 청색을 띤 진한 다홍색에 가까운 색. 색명으로 1572년에 채용.</item>
        <item>감람석. 투명한 녹색, 황록색의 것으로 알려져 있다. 별명은 올리빈 또는 크리소라이트라고도 일컫는다. 극히 드물게 황색이 낀 짙은 녹색이 최고 품질이며, 밤의 인공적인 광선 아래에서는 녹색이 도드라지므로 \'이브닝 에메랄드\'라고도 불린다. 주산지는 이집트, 미얀마,하와이, 멕시코, 브라질 등.</item>
        <item>청옥이라고도 한다. 화학성분은 Al2O3이며, 굳기 9로서 다이아몬드 다음으로 굳고, 비중은 4.02로서 비금속광물로서는 예외적으로 무겁다. 청색 투명한 강옥(코런덤)이다. 청색이 짙은 것을 최고로 치며, 담청색 •자청색 •녹청색 •회청색 등이 있으며, 농담이나 줄무늬, 다른 색이 섞인 것도 있다. 옛날부터 보석으로 애용되어 왔으며, 루비보다 큰 것이 산출되고, 산출량도 많아서 가치는 루비보다 뒤진다.</item>
        <item>단백석. 투명 또는 불투명으로 거의 모든 색상이 있으며, 그 중에서도 유색효과가 있는 것이 귀하고 소중하다. 흔히 유색효과가 없는 것은 코먼 오팔(common opal)이라고도 하는데, 보석으로 적합한 것은 극히 희소하다. 주산지는 오스트레일리아, 멕시코 등. 바탕색에 따라서 화이트 오팔, 워터 오팔, 파이어 오팔, 블랙 오팔 등으로 나뉜다.</item>
        <item>황옥. 황갈색 투명의 것이 대표적이며, 오렌지색, 청색, 핑크, 무색 등도 일반적이다. 이 외에 담자색, 적색, 황록색 등도 있지만 극히 드물다. 토파즈와 흡사한 황수정과 구별하기 위하여 본 토파즈를 임페리얼 토파즈, 황수정을 토파즈 쿼츠, 시트린 토파즈라고도 부른다.</item>
        <item>하늘색 또는 청록색을 띤 아름다운 보석. 12월의 탄생석. 주산지는 이란･미국･이집트･중국･오스트레일리아 등.</item>
    </string-array>
</resources>
